\section{Konklusion af systemtest}
Da det ikke er alle krav i \autoref{sec:overordnet_krav}, der er mulighed for at teste og dokumenterer ud fra de forsøg, der er foretaget, vurderes disse på baggrund af implementering, test og videreudvikling. 

Det samlede system var batteridrevet under udførelsen af begge forsøg, hvorfor dette krav er overholdt. Derudover var det muligt at overføre de beregnede data i mikrokontrollen trådløst til en computer, hvor de efterfølgende blev visualiseret i MATLAB i realtid. På baggrund af dette vurderes det, at det er muligt at sende data trådløst fra en computer videre til et exoskelet, bygget i LEGO mindstorm NXT. Det vurderes yderligere, at systemet er sikkert i forhold til brugersikkerheden, da systemet under forsøget var batteridrevet, og derfor ikke var tilkoblet elnettet, hvormed dette mindskede muligheden for lækstrøm, hvilket er beskrevet i \autoref{sec:brugersikkerhed}
På nuværende tidspunkt kan systemet tolkes som ikke værende optimalt for brugeren, da der ikke er udarbejdet en prototype. Herved er kravet om exoskelet ikke skal være til gene for brugeren ikke er opfyldt. Ved udvikling af en prototype vil der skulle tages højde dette. Et eksempel på dette fremgår i \autoref{sec:perspektivering}. 
Derudover blev det på baggrund af målinger foretaget i \autoref{test_spaendingsforsyning} blev det påvist, at spændingsregulatoren indikerer, når systemet ikke leverer den optimale strøm til systemet, hvorved dette krav er opfyldt. 

Ud fra de to forsøg med henholdsvis kendt input og bruger-input vurderes det, at systemet fungerer under kontrollerede forhold samt ved anvendelse af en bruger. Systemet kan opsamle signaler fra rectus femoris samt beregne vinklen af knæleddet, hvilket blev påvist i forsøget med bruger-input, hvor resultaterne fremgår af \autoref{fig:test_brugerinput}. Baseret på disse resultater vurderes det yderligere, at systemet kan følge kroppens naturlige bevægelse under udførsel af en squat-øvelse, så det er muligt at benytte dette til en prototype af et exoskelet.  

Da systemet skal anvendes af ALS-patienter vurderes det, at forsinkelsen på $832~\mu s$ foretaget af det samlede system ikke har en betydning grundet, at squat-øvelsen er kontrolleret og der derfor ikke udføres bevægelser med en hastighed der er tilsvarende forsinkelsen. Dermed får dette ikke en betydning for de enkelte blokke og efterfølgende, hvorfor denne forsinkelse accepteres. 

På baggrund af dette vurderes det at systemet overholder de overordnede krav opstillet i \autoref{sec:overordnet_krav}. 

\vspace{3mm}
\textbf{Opsummering af krav:}
\begin{itemize}
\item[\text{\sffamily \checkmark}] Systemet skal registrere muskelaktivitet fra rectus femoris 
\item[\text{\sffamily \checkmark}] Systemet skal registrere spænding fra accelerometrene, som omregnes til vinklen over knæet
\item[\text{\sffamily \checkmark}] Systemets skal følge kroppens bevægelse under en squat-øvelse, således det vil kunne benyttes til en prototype af et exoskelet
\item[\text{\sffamily \checkmark}] Systemet skal være sikkert og ikke til gene for brugeren 
\item[\text{\sffamily \checkmark}] Systemet skal kunne overføre data trådløst til en computer
\item[\text{\sffamily \checkmark}] Systemet skal være batteridrevet
\item[\text{\sffamily \checkmark}] Systemet skal kunne indikere, hvis der ikke er strøm nok til at virke optimalt
\item[\text{\sffamily \checkmark}] Systemet skal have en maksimal forsinkelse af hele systemet på $100~ms$
%\item[\text{\sffamily \checkmark}] Systemet skal kunne ende ud i en prototype af et exoskelet
\end{itemize}
