\subsection{Opsamling af accelerometersignaler} \label{sec:acc_teori}
Et accelerometer er en elektromekanisk enhed, som både kan måle statisk og dynamisk accereleration. 
Den statiske acceleration er i $1~g$-påvirkning, hvilket svarer til tyngdekraftspåvirkningen. 
Alt efter accelerometrets hældning, ændres aksen, hvori der måles $1~g$-påvirkning. 
Ud fra dette er det muligt at bestemme orienteringen af accelerometret i forhold til Jordens centrum. 
Der ønskes en lineær sammenhæng mellem input og outputssignal, hvorfor accelerometret skal have en lineraritet med en afvigelse på maks $5\%$. Dette som følge af, at outputspændingen fra accelerometrene skal repræsentere en vinkel i grader.

De dynamiske kræfter såsom bevægelse, stød og vibrationer, gør det muligt at analysere accelerometrets bevægelse samt hastighed. 
Ved bevægelse udsættes accelerometret både for dynamisk og statisk acceleration. 
Studier har vist, at den højest mulige acceleration ved bevægelse af albueleddet går fra 0,5 til 2,0 g-påvirkning \citep{bernmarka2002}. 
Herved forventes dette ligeledes for et ben under en squat-øvelse. 
I dette projekt måles vinklen af knæet under en squat-øvelse, hvorfor accelerometrene påsættes parallelt med femur og parallelt med tibia. Under udviklingen af dette kontrolsystem er det nødsaget at placere accelerometrene på benet for at måle vinklen over knæet. Ved kombination af et exoskelet og kontrolsystemet skal accelerometrene placeres på exoskelettet, så placering af accelerometrene ikke er til gene for brugeren. 
Det vil være mest hensigtsmæssigt at placere accelerometret, således det måler i enten X- eller Y-aksen. 

Til forsyningen af denne analoge blok vælges en spænding ud fra komponenten, der implementeres i \autoref{sec:acc_imp}.


%Ud fra accelerometerets datablad ses det, at accelerometrene skal forsynes med en spænding på mellem $1,8$ og $3,6~V$ \citep{analogdevices2009}, hvorfor et krav sættes til en spænding på $3~V$.

\vspace{3mm}
\textbf{Krav:}
\begin{itemize}
\item Skal måle på minimum én akse
\item Skal have en linearitet med en afvigelse på $5~\%$
\item Skal måle accelerationer i $\pm 2~g$
\item Skal forsynes med en spænding mellem $1,8$ og $3,6~V$
%\item Skal give output i form af spænding
%\item Skal forsynes af mikrokontrolleren
\end{itemize}