\subsection{Trådløs kommunikation}
For at kunne kommunikere trådløst benyttes Cypress BLE modul. Kommunikationstypen BLE \citep{cypressguide2014} er en energi-effektiv form for Bluetooth-teknologi. Bluetooth er en standard for kortdistance trådløs teknologi, som muliggør kommunikation mellem flere enheder gennem radiobølger. Dette betyder, at systemet benytter mindre batteri på Bluetooth-kommunikationen, end almindelig Bluetooth gør. Af denne grund kan der benyttes små batterier, uden det bliver nødvendigt at skifte dem ofte \citep{gupta2013}. 
\\
\noindent

Ud over de to mikrocontrollere til det endelige system, benyttes en BLE-dongle, der giver mulighed for at en computer kan kommunikere trådløst med systemet. Dette tillader således trådløs test og debugging af systemet. BLE-donglen forsynes via USB-porten på den givne computer med $5~V$ \citep{cypressguide2014}. Denne form for BLE-kommunikation anvendes for at kommuinkere med LEGO mindstorm NXT trådløst, som benyttes som exoskelet. For at systemet senere skal kunne anvendes til ALS-patienter med gang skal der tages højde for en maksimal forsinkelse, for at systemet følger almindelig gang. Gangfunktionen for ALS-patienter varierer alt efter hvor mange funktioner der er nedsat, eksempelvis vil patienter luftvejproblemer gå langsommere. ALS-patienter har en gennemsnitligt gangfunktion på $1,02~m/s$ \citep{Hausdorff2000}, hvorfor en forsinkelse på 100 ms vurderes at være acceptabel \fxnote{skal denne forsinkelse være større eller mindre??}. 
\\

\textbf{Krav:}
\begin{itemize}
\item Mikrocontrolleren skal kommunikere trådløst med LEGO mindstorm NXT
\item Skal maksimalt have en forsinkelse på 100 ms \fxnote{skal denne forsinkelse være større eller mindre??}
\item BLE-dongle skal forsynes via USB
\end{itemize}